2020 CA/ACO招聘/賽後(3）技能測試進行中 等面試

1001唔開post會無offer

索取ACO懶人包一律向公務員secrets買，no free lunch

拿，新入職要宣誓架，你地要再諗清諗楚啊

我都係女女男 應該同一間主動同我講下年第3季 應該收左皮

邊部分收皮？

有d 試場唔洗check 口罩樣
公海有人請槍手 洗咩自己去

打字衰左 攬抄既 玩埋改試卷pw
或者偷雞改少少野 excel 取消公式自動計算
Ctrl + S

有時間既仲可以改價錢數字
掉轉唔同列既次序仲好玩
做做下先知上手玩野

今年word excel係咪好難

女女女房都係講三季前

好不安，EXCEL/WORD唔知佢想考咩

考個st都要請槍就入返自己老母個閪窿啦

明明就係循例話下年第三季前有消息
成班喺到嚇自己

指定對白黎
唔使咁多性幻想

過到打字跟本輕鬆

係驚INTERVIEW= =上次都係衰INTERVIEW

見隔離谷有人話INTERVIEW係戴住口罩?
有無師兄IN完講下?

打字好似易過word excel

有人講除口罩？

st嗰日有冇話要點既服飾你地st當日見啲人係咩打扮

西裝

有印象分

咁formal架

我果日st, 著咗頹tee短褲，去到原來個個都著老西，
男仔gel晒頭咁，女仔有埋黑絲，做完收卷果陣，
啲監考官好不耐煩咁望住我，但對西裝果班就好好禮貌
聽講同我同一日st嘅都收晒interview mail

St 都係考試一部份，奉勸各位唔好咁串
之前仲有人話監考條友串柒柒，無禮貌，唔尊重人又乜又柒⋯⋯

你試下得罪監考/對文件，幫你remark 一句/打粒星，你都係咁先，等兩年後再報名啦

唔關事，我態度好好，相反西裝果班態度唔係幾掂
可能關我冇著西裝問題

你西裝係解smart causal?
smart casual夠啦
st都full suit就誇張左啲

ST我短T短褲波鞋 西裝留番面試先出啦

呢到考得政府工既都係成年人啦係咪
咁大個人識諗咩場合著咩衫掛?

就算西裝誇張
都係著你一兩個鐘姐係咪呀

冇呀，你係第一個
考完記得上黎分享問過咩問題，造福人群，等下一個易考d

記得要帶齊證書

搵唔返中學成績表

仲未有st....

仲未有st

一般黎講要燕尾服

第一日報 ST通知都未有

基本法個test會唔會好難d答案特登整到好相似咁樣？

你賣時間俾佢換糧，唔需要老尷

講得好岩

總之有野做咪做，冇咪自己搵野搞，夠鐘就準時收工

當年我 ca interview西裝都唔著
打左條tie已經夠哂比面

係會好相似

用我尚有 換我沒有 其實已 用盡所擁有
曾付出 幾多心跳 來換取 一堆堆的發票
人值得 命中減少幾秒 多買一隻錶

我就咁普通恤衫加牛仔褲

咁最後有冇offer
有咪得

即係有啦

牛仔褲又無咁好
但in ca 個人覺得真係smart casual 已經夠哂專重

夠哂尊重？

他日你拎住個大學學位入職CA，日日比人當阿四點黎點去！人唔似人，鬼唔似鬼！

你！同我換水！
你！同我數文具！
你！同我影印！
你！同我沖茶！
你！同我鎖門！
你！同我教返好圓鐘時間！
你！同我搵返張2年前既影印機保養證！
你！同我check下清潔姐姐有冇洗好廁所！
你！同我file哂呢2年既file!
你！同我入哂d data！
你！同我處理好哂呢1000張環保紙！
你！同我碎哂呢1000張紙去！
你！同我補充哂成個寫字樓既酒精搓手液！
你！同我數下口罩存貨！
你！同我每日量度辦公室温度！
你！同我換影印機碳粉！
你！幫我執齊一set 新文具，黎緊有新EO入職，佢係你大學同學！

返到屋企，望下自己張A3大學畢業證書？再望下依家自己做緊d乜？

完美展現如何用1000萬買入180呎單位。

最後含恨而終！

完美展現如何用1000萬買入180呎單位。

哩句咩意思? 我參唔透

咁撚似講緊我既屌你老味

當初reject左
今年未有st

原來有記錄過reject

你地覺得佢地鋪層膠係個keyboard上面會唔會難打字左

現職lm

唔關事
大把人未派ST

著牛仔褲唔著短褲已經好俾面
in個pt1既位仲想點

所以其實我係覺得考官見你著成套老西in CA，係好鬼on9

Aco咪一樣
同ca一樣最低層

7/10 st未有interview

可能個eo心諗 你搞清楚自己in咩位未？

請問有冇新界東 將軍澳既人收到st?

eo都冇著得咁formal

魔巴你既宣傳成功啦，今年報ACO/CA既人趺左好多，同時多左人去考Jre

我新界東，單春ACO上星期考左了

ACO 幾時有interview?

interview著靚啲都合理
但第一日去部門報到著老西都有

開始有人in緊

死.... 我一個reply 都冇...........

我tie都無打 係公司look直接去

有無人呢幾日收到interview mail

報雙併 14/9 北角ST
今日In aco 個個都著老西 比往年多咗男考生
唔講以為去咗考狗
btw 求offer神

打字好易練，反而覺得excel呢啲要靠返工練既多，我都有睇下書睇下片學vlookup 但都要返工熟練到

無
一個字 等

面試前減下肥，瘦啲靚仔左會唔會成功率大增

面試嘅EO 好多時都係女仔，睇樣多啲呢

戴口罩邊個睇到你樣⋯⋯

上堂都有人老西啦

你又窮又廢就唔好以為個個好似你咁啦

有含恨而終
100分

想問問ca以往係咪都會考埋基本法？

口頭問

咁好似仲難過aco aco做mc都可以撞下

係

都係mc
仲要如果考官心但好 啲問題易到有腦都識答
例：a)一國二制 b)二國一制 c)一國三制

心情*

因為我上網見就話ca問基本法係口頭問
姐係佢問完都會比你揀黎答？好似mc咁

ca 基本法根本唔太影響有無offer
aco 反而影響大好多

唔該哂巴打 因為岩岩收到offer 下個月in

拜到下年第三季咩
人生得呢份工咩

5/10

每日一拜offer god

如果份工做到一世 每日拜又點話

我呢啲唔係大學生願意做牛做馬

請問面試喺咪帶住口罩in?

好似係除口罩同個考官打個茄輪先in

對奶揸得麼 個EO心口幾漲下

新人留名剛剛ST完

我ST都未收到，但我個FD已經IN完

excel好撚難 st合格標準係幾多其實

禁打多左個space咪錯曬

屌 真咩咩位先
CA嘅真係好on9

求順便幫手唱衰大學生考二級工人、產業看管員
利申：速大2020mature student 商科FG，想考二級工人三年上樓

點解？問題好難答？其實唔洗咁灰，可能考官覺得你好

我得6x分都有do
影響應該唔會太大

Offer 定 interview invitation 呀？
兩樣嘢嚟㗎喎

現職路過
大家加油 有野隨便問

Interview呀sor 自膠

今年施政報告遲左出 變左都冇咩方向溫下時事咁
可能都係估佢會唔會問d抗疫措施

日日望住班後生過你既EO入職直接=你頂薪有咩感受呀！下？

考第三次希望唔好破同事紀錄

唔會問大路野

你aco黎咋
有乜資格揸eo對奶

考ca 嘅話 打字pass已經ok

師兄係現職？

excel word pass，打字唔pass得唔得

EO做到隻狗咁 你做埋我嗰份
話時話 你考到未姐

Aco都做到隻狗阿

ca黎

師兄做咩section
我忙section都日日準時放工

琴日去ST。第一日凌晨2點apply，雙併，top up degree，多年工作經驗

唔得

頭幾日 apply雙拼 top up
2年工作經驗
巴打有冇遲寄 海外學歷證明？

本地速大

分享下
19年入職 direct offer
著suit去 有埋西裝褸
姦房
背職能
讀英文passage 問幾條普通閱讀理解問題
個人問上一份工做咩 點解想做呢份工
處境問下屬嘈工作分配唔公平
時事問電子煙

我建議大家盡量有禮貌 講早晨再見 微笑多啲
拉櫈輕輕力 坐姿端正 唔好un身un勢 走記得拉返好張櫈
講野慢慢講 唔好急 一急就up錯野
聽training course miss講 請唔請你嘅決定係睇第一印象
問你問題只係去睇究竟佢地有冇睇錯人
所以盡量執整齊啲

我都準時放工既
我做得快都做到隻狗咁 有d 手慢 ot 都做唔晒

時間過得充實啲都好事 我個位有分旺季淡季

以前有 依加分 多野做 好多野做 同埋 好撚多野做

張凳我in時已經拍埋牆 想拉都冇得拉
其他都做到
btw thx巴打

最驚時事題，都唔會點睇「新聞」
最怕唔知鳩up比佢扣分唔識扮識+壞印象

有冇人今日in

想問下大家知唔知英文佔分重唔重？

舊post搵到

7/10st 等interview email

6.係乜嘢嚟
咁空泛嘅

係請就自然part part合格

Interview英文個part表現得唔係太好，係咪已經無機

你見過支援服務助理打字既情況未？
好多人真係唔識打字😂

上星期interview 完
男女女 問時事題都幾易
講完都有keep住點頭
英文個part
仲揀左同我翻工個行有關既文比我

好想知st excel 同word 要做岩幾多題先得

易係指 無䏲過都吹到？

收到，去咗垃圾郵件差啲見唔到

問得好開放式
Eg.你覺得政府防疫做成點個d
處境就好易 common sense 都答到

依種擺明係in得差
但係考官又唔知點解想要佢
所以夾硬做到個個分都岩岩好合格攞waiting

分享吓

係咪依個世代d人少用速成打字

個個打機都開咪
邊同以前打ONLINE GAME
打字慢就連道氣勢都一早輸晒

真

打機用中英文同人鬧交練就一手打字速度

EO就梗，SEO 就未必
上次姦房果個咁後生點會係SEO
SEO 點都要15年左右年資😂

me too

係真唔係啊，我Excel鬼撚5馬6咁

中文常見常用可以好快
唔係常見常用就要撞頭/尾碼
反正唔會多過5個字，撞都唔撞直接一

英文反而班阿返阿姐好快
只可以均速唔識快，但都夠時間有突嘅

真 aco未必有
但ca pass打字都Ok
我自己上屆經驗

2018個次
印像中呢
就真係好少見有兄弟自稱過到打字既
極少見冇份IN CA

ching介唔介意講下你個次做成點，好不安

巴打入職未？

打字打到合格線
Word同excel冇練過 我諗啱得一半
淨係識最基本個d excel就計晒數冇整圖
都有得in ca 不過我冇去

半斤八兩，希望有個ca見下，跌落地都叫拿番渣沙

10月7號ST，今天收到email，11月10日in
拜定offer god先

今年真係機會黎 最少人報名一屆
又請得多人 如果入唔到就仆街了

就

ca?

我打字個part問題不大，係錯少少字，word都有七成，係個Excel真係炒到仆街，計數唔知啱唔啱，仲懷疑整亂左原本d data……個chart鳩做

aco

有冇現職CA仲未收到st?

想問Aco同Ca 一齊報係咪遲d先會有skill test?
因為我上一屆淨報Aco，好快收到skill test email。
我兩個post都係第一日報。
見其他人都已經參加左skill test，個人心急。
唔該巴絲

時事題題目係問最近兩三個月既新聞定差唔多一年左右既新聞？

我都係

合約唔認可,要工作證明信/糧單/稅單

大家加油

明白

27/10aco interview
行先希望唔會死先

集氣

Same點準備 交流下

都係準備個自介，情景冇得準備，
時事望吓呢一個星期嘅新聞，雖然得個望字
英文就練讀新聞網

聽日面試，打定輸數先

除左英文無打算準備其他差不多

點會唔認可 唔好放山埃
我in過3次有啲工得合約冇其他都照收，核對嗰陣做返聲明，完全冇問題 有咩俾咩咪得
申 現職ca

ST 打字見到有前面巴打話個KEYPOARD會鋪一層膠
係咪真？
係既好影響打字WOR

人哋都話fg啱啱返工，咁梗係得合約，你就一句掟過嚟話唔認可，咁係想人帶乜去 合約以外其他文件都係prove返你真係返左張form所填既period，冇咪聲明，合約都只係其中一份proof，我睇唔出唔認可份合約既點喺邊？

而家面試派到幾多號st的人

啱啱返冇耐叫人問拎工作證明，想話俾hr知仲搵緊工？你出嚟做左野幾耐？認真咩
總之有乜拎乜，我咪都係有工得合約都入到職
如果係你自己in嘅經驗我咪收皮
但佢最多叫你有其他就後補，唔會話唔認可 instead 要用其他，根本唔合理

每日一拜offer god

另外想問問各位巴打坊間果本aco應考攻略邊度有得買
有野渣手好似有安全感d

唔好意思想問下 個健康申報表到st場有無得拎？
係咪手機比email佢睇封邀請信就得

有無巴絲打今日荔景考

後者係
前者有人試過去到先問攞嚟填
穩陣啲去影印舖兩樣都print落嚟先

我當年為左攞工作證明，即刻辭職，即刻補錢走添啦

提供唔到證明，就應該刪左佢當無

因為我上年報，有份新工無合約無證明搞左好耐

目測25-35歲左右
男性偏多

Carousell

Pt 好似唔計工作經驗

我都有份pt，都係冇合約冇證明信冇ref letter，得校方報稅嗰份野，見同aco職能有少少關係所以次次都填入form，但從來冇交過俾ggo，就咁寫返聲明就得

今年哩屈真係好彩, 完左報名, 國泰先黎爆大獲,
唔係, 飛機師都黎同你爭ACO

報稅份ir56B就係證明文件啦

係呀，我話冇交過呢份proof俾ggo都冇問題 不過呢個例子唔好學我，都係有乜俾乜好啲

係呀邊度有賣

9月28ST,依家未收到interview是否皮已收

d 問題好難？

師兄咩環境

應該唔關事 我2樣都有報
9月尾st 11月頭in
心急都冇用 調整下心態呀ching
由報名到入職我預一年時間

圖書館都有得借

有d遠見既都會知疫情無咁快完 我估都有一堆航空業有報名 報名又唔洗錢既

一樣

點都舒服過EO （除非EO過左d 越級工作你做）

即係一個夠資格做EO既大學生去做ACO，然後工作內容係EO級數但就收ACO人工，你話係咪天大既笑話？

仲有呀！女人做ACO叫小鳥依人，男人做ACO就叫唔好害人！終身職業避孕！明唔明呀！下？

都係果句EO/professional grade唔會請垃圾u 公開考試爛grade既人做 連面試機會都唔會有

最後問你有無咩問題，你答無咪再問多你一條囉

AO先係o者

諗起幾年前ST
前面個師奶打得果3粒字
真係唔知佢黎做乜

聽日考ST
第一次考好緊張

咁恐怖？

唔知係幫佢報果個人玩鳩佢定乜
我諗佢份GF340都唔係佢自己填

政府中高層9成藍屍
你用黃c口吻答死得

今日考完st.
建議你唔識就飛左佢。 我做唔切

除左中文打字之外

點解要除

想問下 打字係唔係只要到左合格線就得
然後合格線後既字就唔當字數
我剛剛考完 英文剛剛好打到合格線前

志在參與

考生如在指定時間內已完成及格所需的字數，應核對已完成部分的內容及更正錯漏。數字指標後的文字不會用以計算成績，考生毋須繼續打出。

你份ANNEX咪有
咁樣點做文職
指示又唔睇

我都係我係個表闊咗同埋駛唔駛加內框線題目好似冇寫 但係答案又有 我又冇加

大家比人問咩時事/處境題?

好擔心因為完全無路捉

今日中午in完啦 啱啱好15分鐘 姦房 中間個個Eo塊面好西 冇咩追問

當自己FAIL

份annex又有寫
考之前條友又會再講多次個準則
咁都仲要問

呢D真係衰D講句
就算好彩比你入到職
應該係問極 做極都係做錯個D

其實我都只係想問清楚少少 太緊張 有d記憶亂左
Btw 唔該晒你答我

同埋其實依家佢地SET題目都醒左好多架啦

佢地整到條打字合格線
同成篇文章只係差一兩隻字左右

加油啦

Interview出offer係咪4個揀1個左右既比例好擔心

有咁低？係就好了

被選中的細路⋯⋯

今日兩點考

我今日晏過你
但我都做唔切 word有一個指令唔識做 excel 最尾個題做唔切

我都係今日考，但我覺得好易對左幾次仲有時間淨
可能操得多

冇啊 英文仲要讀錯數字兩次 撲街了

差唔多有啦,頂住呀巴打

如火巴加油

就要IN但唔想睇多次BL
已經FAX左俾佢有無人知可以點知有無批
一陣到時先同我講話唔批就裸考

ACO唔使考英文運用

但係面試嘅時候會唔會考你英文㗎

ngo ca點睇

今日會有ca開班 下星期二RD
唔知係今屆定上屆用淨既人

而家先有ST

我都係岩岩先有
其實比好多人好嫁啦心足啦

緊係上屆啦

想問英文文章問答個度如果自己答錯 佢會唔會話你打錯 定係錯左都唔會同你講

借朋友ac
我都上次衰左interview
但今年仲未收到skill test email

唔會理你 問完收工

借朋友ac
me仲未收到

唔關事
識幾個朋友兩個都報哂
全部9月已經收到skill test email

呢個先係人話
個個大學畢業就夠資格咩？

個d人應該未見過世面

你咁講即係U Grade，1st hon 但公開試爛Grade都唔應該報EO/Professional Grade? 要Retake DSE好Grade先可以？

U Grad, 8大垃圾U

可以報 但預左無面試同offer機會先

你要明白揀人就係先量化學歷+公開試成績

依家公開考試全pass都可以駁到上U

但U grad左又無專業資格難d lo

利伸：報左n份都無回音

通 過 所 有 招 聘 程 序 後 ， 獲 取 錄 的 申 請 人 通 常 會 在 2021 年 6 月 底 或 之 前 接 獲 通 知

邊個講第三季

cls
基本法測驗難到pk
各位要有心理準備,唔好問我點解

我個word本身有內框線，但係print咗出黎唔知點解冇咗

就考，驚手震打唔到字

驚中文定英文？

中文

word 都好驚

加油啦
我今朝先考完

想問可唔可以將張紙棟喺mon隔離打

佢有個架俾你

支拼定粵拼？

唔該

總分佔3分 影響應該不大？

睇email

點解我仲未收到email 叫我去打字既

你有冇down基本法個測試題練先，
唔好話可以用common sense答到喎

面試個個都咁講

9/11去考

根據上屆 有機會派返轉頭

皮已收，冇咩事返去溫作文先

10星期內收唔到就姐係冇
你留意睇睇

想問各位ching，ca 英文打唔哂係咪g撚左？緊張到手震最後打唔哂，其他3 part肯定過架

其實會唔會真係睇個考官鐘唔鐘意你

差幾多字？ 利申我差3隻字

你講果個(基本法測驗問題_答.doc)同(基本法自我測驗_答.doc)??

可能話你知温左都冇用

除左中文打字夠時間 其他都炒哂

差成行，打中文做word 做excel都肯定冇問題，但英文就真係搞唔掂，唔知做乜手勁震

打字冇錯 word衰過excel超多

App嚟

第3季前
想知6月底係咪第3季前？

第二季

咁寫2099年第一季前好無

問番interview個 3條撚樣囉

其實我有blt仲係咪一定要考基本法

其實今年得咁少人（兩萬唔夠）apply，佢又請成兩千人，計埋冇去/fail skill test，佢其實冇乜人可以簡⋯⋯？基本上有得in=請硬？

仲未有信

今日睇完鄭立既文，都好想知道點解大家咁想做ACO, 純粹想知，唔係引戰

鐵飯碗
文員位但頂薪30k

佢話政府有一日會冇錢姐

而大家係賭緊政府唔會冇錢

長遠嚟講考咗冇壞

政府無錢
即係成個環境都唔掂
私人工更加唔使諗

...

新一屆先啱啱in

估唔到上屆既可以派到今屆都仲派緊

所以點計都係死遲d果批

我想知你睇佢邊篇文又得出邊結論

當然我都唔排除ACO呢D垃圾位隨時被大量cut
雖然經濟/零售差, 但有部份公司/行業仲做得好好
自己去留意下個市場先

政府真係要cut 人
咁點都一定係ncsc 會做第一波先

政府要cut人反而應該係將更多位變ncsc

cut現職公務員會好大迴響
ncsc就可以無聲無色咁消失

想請問聽朝考但唔記得print張健康申報表點算

現場可以拎

今日考完st 好易

其實我唔明佢想點
聽朝考 但係唔記得PRINT個張表
咁你依家PRINT咪得

N仔既成本得perm既一半都冇
佢要cut既就唔會再驚咩迴響
還店你班公務員一黎冇乜公會幫到手
二黎養住班popo邊個敢反

大佬 呢家有printer print就唔洗問喇
就係無printer先問

唔該晒你

我都係，但excel唔夠時間

我做完仲有時間剩不過英文打字未對哂就夠鐘 唔知有冇錯字

其實popo個數計落都幾多
18萬公務員有3萬隻，人工同福利又好，呢度筆錢唔知係等如幾多個文職中低層公務員

而家人手抄一張囉

3萬計埋文職 實數poop冇咁多

如果係direct offer
係咪最快會14日後有？

香港警隊是一支擁有（截至2020年9月30日）31,929名紀律人員及 4,633名文職人員的隊伍。

想慳錢就咪搵工啦，幾十蚊影印費都慳

同打字員一樣做法咪得囉
自然流失

不過人地流到宜家都未流得哂

其實都係問一句想知清楚啲 想盡量唔做多餘嘢啫 唔駛單打到咁掛

要睇清楚紀律人員有無包含輔警條數
應該唔會1/5公務員係狗務處咁大

淨係上堂個陣記得狗屋最多CA
ACO都好似頭5多

考完了

WORD,EXCEL炒左
中文打字全對,英文打字目測錯2個字

Word /excel炒左都有得in
最緊要打字過到關

我就中文錯字多過5個，就真係玩完

比想像中簡單容易好多 係唔識打一粒中文字only

In完aco
幾日後收到ca interview
已玩完？

兩邊不嬲都係分開in

我aco st早考過支援服務助理個st
宜家已經收到後者嘅面試邀請
但前者仲係乜春都冇

我見有人冇問自我介紹
一黎直接問你問題

ACO面試詳細懶人包

入到位大把人單打你啦

對於低層嘅我好肉赤

Aco 減完咪得 14k

唯有安慰自己，至少有份工做住

空白嘅

ching ssa果果st你大約過左幾耐之後收到面試?

EXCEL ,WORD通常幾多分合格

不過幾多分都無我,好多無做

冇所謂啦，打字pass到就得
咪學我衰打字

都有練左一排打字
到考打字個時仍然好緊張

唔夠兩星期

今日岩岩考完 打字無問題幾簡單 等interview

最快11/12月

要統一先公平 雖然我都想用自己keyboard

2018都未派哂
有排等

有無人9月尾收到電話對學歷 仲等緊st?

無學歷對 但都無st

想問下Skill test 派到幾多號？？

屌 下晝講完
夜晚就收到aco 面試email

睇唔到wo

你地用電腦開，手機要open in browser

上屆連登第一個報喜者係杏巴
睇下今屆邊個係第一個

CA第一日interview係幾多號

下年ACO減10%人工？？？

你入去一分鐘已決定請唔請，之後再發問的問題，其實係想你係餘下時間改變官對你的看法

咁係唔係跟地區派，未派到我？

其實都係，上次in完以為實得，考完之後日日去信箱等封獲聘書，越等越心急，等左六個月，結果都係衰咗。

主要出面唔知咩工適合自己，個人唔受得太大壓力，唔可以chur。

出年一月開始沒工返，所以想快d考完，想快d返工。

不過慢慢黎算，咁遲都未收到email，起碼最快三四月，甚至大榜先知結果。

希望interview 唔好再衰，一緊張就hang機。

In成點先

15 號 st 完 仲未有interview

即日比你好唔好

自我介紹講幾耐好 4分鐘會唔會太長
我驚講得太多考官都唔洗問我 因為我自己都講晒出嚟
太短又驚貼唔中考官問題 變咗好多想講嘅野冇機會講

一個interview15-20mins, 你自介接近5分鐘
計吓佢每部分時間，你就知要自介幾耐

你由出世開始講？
一個好嘅自介 1分鐘已經可以好好

我都覺得唔洗太長
最多2分鍾
Btw 我睇呢個post果果面試詳細懶人包有寫英文自介
到底有無人試過interview 要考英文自介

要減全部一齊減嫁啦

暫時未聽到今屆有人英文自介
聽聞之前有人投訴過有d用中文 有d用英文唔公平

點解我仲未收到email叫我in

自我介紹都貼問題咁勁

我之前連自介都唔駛
個陣仲寫咩稿背到滾瓜爛熟
而加都諗緊準唔準備埋英文好

直接用你份中文變做英文咪得

會，政府部門係講規矩，你就算做完佢個case, 你啲同事收晒工都係等第二朝先跟
你仲有機會阻人落閘走人，總之就跟規矩做嘢啦

冇英文自介，ACO唔需要測試你英文水平？

但面試 好難話跟規矩做野喎
同埋肯定會話個市民唔肯走

面試最後叫你讀一個英文短文章
之後答2-3條問題

笑到仆街由出世開始講

呢樣只可以跟程序做，記得係要程序有規有矩

到時再答佢㗎啦，你唔會一開始講晒啲point 出嚟

請問師兄，上次2018年10月9就收到st email
今年就10月尾都未收到，最遲試過幾時先收到？有聽講過有可能到下年2月，唔知係咪真

最遲試過下年3月

拋個波出黎唔用下腦就問人

Lm

有無人知中學係香港讀有考會考，大學係外國讀駛唔駛寄

加油你見CA定ACO

interview in成點之前

我都係in3次都唔請最後in其他post1次請左懷疑aco亂請人:o)

想問如果skill test 手殘兩個英文字打埋一齊
係咪當成份fail？

仲等緊st

太空人炸？ 我唔係太相信真係有hku grad既人黎in ca

[member]3大報咩鬼ca/aco, 係都officer grade, 再唔係私人工搵份15k+/member]

召喚魔巴

Sor鳩冇睇你Quote嗰句野

我大西北都收咗st, in埋...

想問下如果當天發燒，有無得補㗎個interview?

A3咁大張畢業證書...
整齊度身訂造既西裝...
名列頭三既香港學府...
提早一少時到場...
對答如流既面試表現...
加上相同學歷事業有成既EO神來之筆一tick...
Suitable for appointment...

可悲?
你用可悲黎形容HKU大學生做CA?
咁樣係叫360度全方位零死角由頭頂輸到落腳趾完美浪費人生投資100% total loss 呀!

最後變左換水影印達人
你話係咪笑到咇屎呀!下?

冇含恨而終
請重作

ACO 預最快幾時入職?
等緊你地黎接我個位

我有朋友2018既aco offer到而加都未入職
係咪唔記得左佢,個陣佢衰on9問佢幾時返得工寫半年後

魔巴出現了

有冇人最近收到面試

出咗offer就一定有位畀佢嘅
叫佢慢慢等啦

可以扮頭批尖子

有冇巴絲收到風開始call report?

半年通知喎
就算今日比rd佢都要5月先返工

今個星期五去st
感覺打字好似輕鬆啲 反而word同excel真係唔知佢會出乜鳩
上網睇完人哋整啲懶人包又好似唔係啲咩難嘢

其實好多都係D 普通excel 功能 有玩開其實唔難

係之前返工有撚過下啲基本嘢 但驚佢出啲我未用過嘅function就坐咗喺度

上個禮拜考完N仔ACO 打字
本身打中文算快分幾鐘已經打完 Check咗3次都冇漏字錯字但係啲字位就同佢唔同
係咪已經仆得街
P.S.頂佢個肺冇寫去到邊個位停 英文打撚咗千幾字元

位唔同係一定有錯

早幾日先收到st 下個月中先考
點解你地咁快已經講interview

好多都一早考咗st了

我個陣考ST好似無乜大媽
上一屆7成都係中年人,後生其實過唔到ST係咪得2成

我之前in contract fail左 打唔切中文
用開粵拼 然後佢只得速成倉頡 即刻收左皮
btw順便問埋 ACO寫話有力衡普拼粵拼係咪堅?

所以我就係覺得奇怪 我見到位唔同已經逐粒逐粒字對 因為第一行落下一行已經唔啱位但係又睇過成行都冇漏字多字
會唔會係上手條仆街偷偷地改咗格式 中文原本個font係12我要自己改翻做15

有可能 我考另一個n仔 打中文兩分鐘已經打完 但格式唔對路 即刻舉手叫人幫我整 佢邊整我就邊對有無打錯
點解果下無寫邊個個停你唔舉手問

冇經驗
係咪只要錯格式就算打啱哂都冇用

應該係 唔係正式aco 就算啦 如果係正式ACO就慘仔ja n仔無咩野好可惜

合約司法機構事務助理?
中文好似係有一行移左位 見做完望前面啲人都係移左位

我果陣ST都好多20幾同30幾歲
原先都以為會好多阿姨級去考

係呀巴打你都考咗?
英文完全唔知咩位停一路打到打哂成篇我平時打開60wpm嗰段嘢應該over咗1倍

太後生未必識打字
8090後玩開online game所以多數識打

下 竟然

雙併有skill test

16號ST完
求今個星期五有interview offer

岩岩in完CA 佢問職能有邊幾點 我照答晒8個比佢

其實佢最後講結果會去到出年6月就有呢句係唔係對所有人都係咁講

應該係官方答案 出年第三季前知

仲以為in得差先會咁講

我見多人都咁講向好既方向諗

只好拜offer god
但想問下最好果啲係咪會收direct offer 其他就waiting list?

有direct offer/waiting list/reject
除左reject都有希望

咁大概幾耐會知

咁講大機會WL

一模一樣 左邊阿叔 右邊呀嬸 中間靚仔

咁direct offer會點講 想知

好似我中學呀sir 把聲又好聽

我都係希望佢地評分手鬆啲

問國安法炸掛 你答成點?

佢問你點樣睇?

同埋講來聽下你點樣答 參考下

政府決定既野 你點都唔可以答反對架啦

實係支持政府做法啦
講下疫情有幾嚴重
老吹下如果格硬舉行立法會有可能有咩後果
強調市民健康好重要 應該擺佢做第1位

其實我覺得你可以直接答我了解既職責有8個 之後背你果8個職能出來你背得哂出來代表你無地方係唔了解=答左佢問題

咁你點答?

希望巴打你其它位高分d啦咁

如果佢問得無啦 可能真係想你講哂全部
可能其他答得好呢

佢問得咁衰如果因為咁而呢題搶分題無分都幾仆街

真係問得衰 講真果陣咁緊張 邊諗到應該實際點答
我地呢d事後孔明咪覺得可以照答

以為真係有人兩星期都唔洗

Ca Aco 就跟老細講法啦(考你平時有冇睇news啦) ，太有主見仲唔想要

上年經驗，唔係

實力與運氣兼備咁好快有好消息啦

可以唔支持咩

姐係收得皮

都未派哂，依家又小班電腦室
下年3月都未有再問

我一直以為係9大職能

so far 大家in係咪都係中文
準備嗮英文，無諗過幾乎全中
答到一舊舊，個腦用咗英文structure

坐board 可能係新eo，或者觀察個個係新eo
佢有無介紹叫咩名？

人哋都講到明佢唔係負責面試過程
係要比啲嘢自己驚

係咪真係exactly兩個禮拜？
即係26號收到email ？

Killer房

killer

想問有無咩講時事既youtuber可以推介一下

我想有d分析 聽下人地講解 對答時事問題有d幫助

真係唔一定㗎喎，聽講就有兩間killer房
我就唔係入姦房嘅，所以唔知有冇眼鏡

呢家囉囉攣緊

ACO男女女房係咪killer

睇佢有冇追問你啲絕情問題啦
講緊嘅話問啲你好難諗到點答嘅嘢

雖然都係chur住反駁我 但問既問題都叫講到下

有冇口震震

支持你講 我想知
記住爆都set會員

昨天收到信了

有冇打字練習，聽講係d難字

買左面試懶人包未

冇 靠自己算

咩信？

但我in真係出懶人包個啲

香討有個傳說
各大論壇講ca aco既post
ggo都會有人mon post
爆左出黎題目唔會再問
甚至之後會問難d
真唔真就唔知

[url]係啊，我19號去考[/url]

好事定壞事

good luck

其實都過左咁多年，黎黎去去都係問果d題目啦

甚至連時事題都有果d工會班貼中呀

我屌鳩LL YIP呀

問題大唔大路？

正路野 冇溫都知係咩嚟 但要識講

食飯前in？
我上屆in 11點幾近12點，最後一個入房，in完佢地都執緊野準備食飯，唔怪得感覺一直都好似等收工in得好hea又趕時間咁

最後有無offer 先？

可能當你係殘障對待

GGO今日幾時send email出黎呀

15號st 收到interview，嚇到瀨屎以為炒咗

恭喜恭喜
即係今日派15號ST嘅interview

做成點

excel 六七成咋

ACO IN?

巴打又想點人相

唔好灰心啦，都未到6月，仲有機會收到

WL算了

路過

唔辛苦，好悶
多左時間俾你收工上下興趣班

工作時間有無得做自己嘢
人工低真係好難接受
同埋唔知係咪有得長做到六十歲

只可以話未來一定發展到可以取代部分人手嘅文書工作

想問問 之前已經考左basic law
ACO佢面試前個BL TEST仲洗唔洗考？

睇你有無申請話用返上一次成績

我地文書師係專業人士，無可取代！

仆街 好似無 有無得臨時同佢講補返

Interview email有教你點做
你都可以試下帶埋去，睇下得唔得

請注意，blt 係計最新個次

同你一樣

仲未收到st email

EOI SCO CO

反而我考果時，basic law 係計埋大分，100分滿分。我basic law 比中同高幾分（10% 滿分），所以我早左入去幾個月。

入到去先知其實個細分都係用同房去拉curve 拉出嚟。（當然而家唔知玩法係點）

學個EO 話，阿豬阿狗都做到ACO CA，最重要唔係某方面突出，而係每part 都唔好fail。各位加油。

通常覺得自己in衰左就有offer。

好多人話追問就有興趣，其實邊有呢d野。

你第一個答案就答得好，仲有乜好chur。冇追問，係覺得冇需要。

in嘅時間愈長，代表機會愈少。因為個board要找碴去out你出局。唔好用時間長短去衡量大唔大機。或者咁講，出面私人工可能就係時間同聘請機會成正比，但政府工就一定係位位20分鐘，超過呢個時間通常冇好結果。

當日自覺發揮唔好 （覺得唔係最佳水準）
一出門口都感覺灰灰地
最後不斷追post 只係見到後期既都收offer我無

其實interview過程係無得估到佢有無offer
有人時間長 有offer 都有人時間短有offer
有人勁chur 既有offer 但都有人係一樣情況係無offer
根本要睇考官對你既心態係點先評估到好事定壞事

上果份係ca分紙 面試分唔計basic law
aco 同ca唔同評分準則
但其實都係造出黎

荔景

又就快1001

開定下個啦

全民aco

2020 CA/ACO招聘/賽後(4）技能測試進行中 等面試

999999

100000000000